\documentclass[a4paper, french, 10pt]{article} % Type du document

% compiler avec : pdflatex, bibtex, pdflatex, pdflatex


% +---------------------------------------------------------------+
% | Language
% +---------------------------------------------------------------+
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[french]{babel}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{multirow}
\usepackage{subfiles}
\usepackage{bytefield}
\usepackage{lastpage}
\usepackage[
backend=biber,
style=ieee,
sorting=none
]{biblatex}
\addbibresource{biblio.bib}

\usepackage[top=2.5cm, bottom=2.5cm, left=2.5cm, right=2.5cm, showframe=false]{geometry}


%% A PERSONNALISER %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\renewcommand{\author}{Nathan Miéville}
\newcommand{\prof}{Prof. Marizio Tognolini}
\renewcommand{\title}{Leaf Wetness Sensor}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\usepackage{fancyhdr}
\setlength{\headheight}{27.06pt}
\pagestyle{fancy}
% Header:
\renewcommand{\headrulewidth}{1pt}
\fancyhead[L]{\title} 
\fancyhead[R]{} 
% Footer:
\pagenumbering{arabic}
\fancyfoot{} % clear all footer fields
\renewcommand{\footrulewidth}{1pt}
\fancyfoot[R]{Page \thepage~/~\pageref{LastPage}} 
\fancyfoot[L]{\author }

\begin{document}

\include{title}

\newpage
\thispagestyle{empty}
\
\newpage
\thispagestyle{empty}
Accepté par la HES-SO Master (Suisse, Lausanne) sur proposition de\\[10pt]
Professeur \prof, conseiller du projet d'approfondissement\\[30pt]
Lausanne, le \today\\[40pt]

\begin{tabular}{lll}
\prof & \hspace{4cm} & Philippe Barrade\\
Conseiller du PA & \hspace{4cm} & Responsable de la filière Electrical Engineering\\
\end{tabular}

\newpage
\thispagestyle{empty}
\section*{Remerciements}
...

\newpage
\thispagestyle{empty}
\tableofcontents

\newpage

\section{Introduction}
L'Agriculture doit évoluer pour faire face aux défis de notre époque. De nombreuses solutions sont en développement pour aider les agriculteurs à produire durablement, en respect avec la nature et en utilisant le moins de ressource possible tout en gardant une production suffisante pour atteindre la souveraineté alimentaire. L'agriculture de précision est une des solutions à toutes ces problématique. L'objectif est d'utiliser la technologie pour produire mieux. En observant et en mesurant le plus de variable possible nous somme capable, grâce à des modèles, à prévoir les besoins d'une plantation et ainsi mieux optimiser la production en consommant moins de ressource tel que l'eau les engrais ou les pesticides. 

Pour répondre à cette demande JDC Electronic s'est lancé le défit de proposer une solution complète, facilement déployable par les agriculteurs. Nous voulons proposer un assortiment de capteur centralisé sur une seule plateforme. Cette plateforme embarquera plusieurs modèle pour différent aspect de la production. L'interface sera facilement lisible pour un agriculteur et donnera des indications claire en temps réel sur les moyens d’optimisations. Un projet innosuisse à été lancé en 2021 en collaboration avec Agroscope et l'institut IICT de l'heig-vd . Il portait essentiellement sur la mesure et l'analyse du diamètre d'un fruit au cours de sa croissance en foncions de son arrosage. L'objectif est d'avoir un meilleur contrôle sur l'eau. Ce projet à permis le développement de écosystème des capteurs et de la plateforme et à abouti à des mesures en conditions réels dans des plantations de professionnels. Les étapes suivantes sont l’agrandissement de la gamme de capteur, la mise en production puis la commercialisation.

Une des voies que JDC Electronic aimerait développer est la prévention des maladies agricole. Les plantations sont les proie de nombreuse maladie qui peuvent être dévastatrice. Des modèles existent pour aider les agriculteurs à traiter au bon moment et éviter de devoir retraiter de nombreuse fois ou même de perdre leur production. L'un des modèles les plus utilisé \cite{doi:10.1094/PDIS-05-14-0529-FE}  se base sur la durée d'humectation. C'est à dire sur le temps que les gouttes créer par la rosée ou la pluie reste sur la feuille. Un capteur d'humectation permet d'obtenir cette grandeur.

L'objectif de ce travail sera d'effectuer une pré-étude afin de déterminer la faisabilité d'un tel capteur, de définir un cahier des charges et de fournir une preuve de concept. Nous commencerons par étudié ce qui se fait déjà avec un état de l'art. Les première piste  nous permettrons d'effectué une analyse fonctionnel afin de définir clairement nos besoin et nos contrainte et ainsi être sûre de ne rien oublier. Le cahier des charges sera défini. Dans une partie conception nous mettrons en pratique ce que nous a appris notre analyse afin d'obtenir une vue concrète de notre capteur. Nous pourrons mettre en place une simulation afin de définir les dernières variables. Et enfin, nous effectuerons des mesure sur une collection de configuration choisi avec la simulation afin de présenter une preuve de concept.


\include{state-of-art}

\include{analysis}

\include{conception}

\include{simulation}

\section{Bibliographie}

\printbibliography

\end{document}
